.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--Element-Embodied:

Воплощенная стихия (`Element Embodied <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=900>`_) / Закл. 10
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- трансмутация
- полиморф

**Обычай**: природный

**Сотворение**: |д-2| жестовый, словесный

**Продолжительность**: 1 минута

**Источник**: Secrets of Magic pg. 101

----------

Черпая из глубочайшего источника магии с плана стихии, вы превращаетесь во впечатляющего элементаля.
Вы можете выбрать из воздушного, земляного, огненного или водяного элементалей.
Ваша боевая форма имеет исполинский размер и вам необходимо место, чтобы увеличиться в размере, иначе заклинание пропадает.
Находясь в этой форме вы получаете признак :t_elemental:`элементаль` и признак выбранной стихии.
Вы можете :ref:`action--Dismiss` это заклинание.

Вы получаете следующие характеристики и умения вне зависимости от того, какую боевую форму выбрали:

* КБ = 25 + ваш уровень. Игнорируете ваш штраф проверки доспеха и снижение Скорости.
* 30 временных ОЗ
* Ночное зрение
* Одну или более атак, в зависимости от выбранной боевой формы, которые являются единственными атаками которые вы можете использовать. Вы обучены им. Ваш модификатор атаки +34 [+29/+24], и вы используете указанный урон. Если вы выбираете воздушного или огненного элементаля, то эти атаки основаны на Ловкости, а при выборе земляного или водяного элементалей основаны на Силе (это не меняет характеристики, но важно, например для состояний :c_enfeebled:`ослаблен` и :c_clumsy:`неуклюжесть`). Если ваш модификатор безоружной атаки выше, то можете использовать его.
* Для воздушного или огненного элементаля модификатор Акробатики +36, а для земляного или водяного элементалей модификатор Атлетики +36, или ваш если он выше

Вы также получаете особые умения в зависимости от выбранной формы:

| **Воздушный элементаль**: Скорость полета 80 футов
| **Сильные ветра (High Winds)** (:t_aura:`аура`, :t_air:`воздух`) 30 футов. Для существ не имеющих признака :t_air:`воздух`, область воздуха в эманации считается сложной местностью.
| **Стремительность (Swiftness)**: Ваше :t_move:`движение` не провоцирует реакции.
| **Ближний бой** |д-1| порыв +34 [+29/+24] (досягаемость 25 футов), **Урон** 3d12+11 дробящий + :ref:`cr_ability--Push` 10 футов
| **Дальний бой** |д-1| удар молнии +34 [+29/+24] (шаг дистанции 80 футов), **Урон** 3d12+4 электричество

| **Земляной элементаль**: Скорость 30 футов, рытья 20 футов; сопротивление 5 физическому урону
| **Шипастые камни (Spike Stones)** (:t_aura:`аура`, :t_earth:`земля`) 30 футов. Эта область считается сложной местностью и опасной местностью. Существо не имеющее признака :t_earth:`земля`, движущееся по земле в области получает 5 колющего урона за каждый квадрат области в который оно входит.
| **Каменная прочность (Rocky Toughness)**: При выборе этой формы вы получаете 40 временных ОЗ вместо 30.
| **Ближний бой** |д-1| кулак +34 [+29/+24] (досягаемость 25 футов), **Урон** 3d12+15 дробящий
| **Дальний бой** |д-1| камень +34 [+29/+24] (шаг дистанции 40 футов), **Урон** 4d8+6 дробящий

| **Огненный элементаль**: Скорость 50 футов; иммунитет огню; слабость 10 холоду
| **Сильный жар (Intense Heat)** (:t_aura:`аура`, :t_fire:`огонь`) 30 футов. Существо оказавшееся в ауре или начинающее в ней свой ход получает 5d6 урона огнем, с простым спасброском Рефлекса против вашего КС заклинания. Существо может получить урон от ауры только один раз за раунд.
| **Ближний бой** |д-1| щупальца +34 [+29/+24] (досягаемость 25 футов), **Урон** 3d10+12 огонь + 2d6 продолжительного урона огнем
| **Дальний бой** |д-1| огненная частичка +34 [+29/+24] (шаг дистанции 60 футов), **Урон** 4d8+6 дробящий

| **Водяной элементаль**: Скорость 40 футов, плавания 80 футов; сопротивление 10 огню
| **Водоворот (Vortex)** (:t_aura:`аура`, :t_water:`вода`) 30 футов. Вода в ауре, которая является частью того же водоема, который занимаете вы, является сложной местностью для :ref:`Плавающих (Swimming) <skill--Athletics--Swim>` существ, у которых нет признака :t_water:`вода`.
| **Ближний бой** |д-1| волна +34 [+29/+24] (досягаемость 25 футов), **Урон** 3d12+18 дробящий + :ref:`cr_ability--Push` или Притянуть (Pull) 10 футов
| **Дальний бой** |д-1| водяная струя +34 [+29/+24] (шаг дистанции 60 футов), **Урон** 4d8+6 дробящий





.. include:: /helpers/actions.rst